\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{Digital elektronik 2022} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{02138: Digital Elektronik 1} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert s224016}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize DTU\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{16. December 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Spørgsmål 1.1}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Figur 1.2 viser at systemet får en N lang bitstreng $r$, af forespøgsler for den delte resource og returnerer en N lang bitstreng af tilladelser $g$. Figur 1.c viser at slice $i$ modtager to input hhv. et 1 bit input som er forespørgsel og et 2 bit input som betegner om den delte resource er blevet tildelt 2 enhder endnu. Hvis de to resourcer allerede er blevet delt ud returnerer Slicen $g = 0$, ellers $g=1$. Slicen opdaterer desuden også $a$ og informerer den næste slice om hvor mange resourcer der er blevet tildelt.
        \item Sandhedstabellen for Slice vist i Figur 1.c:\\
        \includegraphics[scale=0.6]{images/eks22-4.png}\\
        hvor b1 og b2 er første og anden bit i b(i) og a1 og a2 er første og anden bit i a(i).
        \item Logicim giver følgende udtryk for g, a1 og a2:
        \[g_i = r\cdot\overline{b1}+r\cdot\overline{b2}\]
        \[a1 = b1\cdot b2 + r\cdot b2 + r\cdot b1\]
        \[a2 = b2 + b1 + r\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 1.2}\\
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item En behavioral beskrivelse af Slice i VHDL uden brug af process:\\
        \includegraphics[scale=0.6]{images/eks22-5.png}\\
    \end{enumerate}

    \textbf{Spørgsmål 2.1}
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Får transistorene input 1 leder de, får de input 0 afbryder de. a, b og c betegner om en transistor får input 1 eller 0. Bliver der skaft forbindelse til VDD antager f værdien 1, ellers 0.
        \item Se bilag(papir) 1.
        \item Vi indsætter tabellen i Logicim som returnere følgende udtryk:
        \[f(a,b,c) = \overline{a}\cdot\overline{b}+b \cdot\overline{c}\]
        \item Vi erstatter $c$ med $\overline{a}$:
        \[f(a,b,c) = \overline{a}\cdot\overline{b}+b\cdot\overline{(\overline{a})} = \overline{a}\cdot\overline{b}+b\cdot a\]
        Portkredsløbet der realiserer funktionen $f(a,b,\overline{a})$:\\
        \includegraphics[scale=0.6]{images/eks22-1.png}\\
    \end{enumerate}

   \textbf{Spørgsmål 3.1}
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Hver gang klokken slår tager DFF'erne inputet på D og gør til output på Q med en forsinkelse $t_{cQ}$. Output'ne fra DFF'erne løber tilbage ind i logiske porte som løber ind i DFF'erne igen.
        \item De 10 første værdier af $f$ i den generede sekvens(vi ser bort fra den første angivne værdi, 0) er:
        \[0001111010\]
        \item De kritiske veje er:\\
        \includegraphics[scale=0.3]{images/eks22-2.png}\\
        \item \[T_{min} = t_{cQ} + t_{NOR} + t_{XOR} + t_{su} = 1ns + 1.5ns + 2ns +2.5ns = 7ns\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 3.2}
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Se bilag(papir) 2.
    \end{enumerate}
    
    \textbf{Spørgsmål 4.1}
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Se bilag(papir) 4.
        \item Tilstandsdiagramet M skal indeholde 6 tilstande, initial, P3, P2, P1, P0 og en P1P0(som er process P1 og P0 samtidig). De 6 tilstande betegnes $0000\quad1000 \quad 0100\quad 0010\quad0001\quad0011$, hhv..
        \item "Initial" tilstanden fremgår i diagramet som tilstand $0000$. Det giver god mening at have den som $0000$ da man ud fra den kan starte alle tilstande. Ingen processer er igang i denne tilstand.
    \end{enumerate}
    \textbf{Spørgsmål 4.2}
    \begin{enumerate}[label=\alph*)]
        \item Tilstandstabel for $M$:\\
        \includegraphics[scale=0.6]{images/eks22-3.png}\\
        X betenger \textit{don't cares}
        \item For hver tilstand i tilstandsdiagrammet er der en kant som fører videre til en ny tilstand, hvilket betyder at for et hvert input findes en næste tilstand. For ingen input fører en kant til to forskellige tilstande.
        \item Alle tilstande er forskellige og ingen af dem kan undværes og M indeholder derfor færrest mulige tilstande.
    \end{enumerate}
\end{document}
